僱員用公司八達通毫無着數 速遞商水貨狗真落袋成交津大贏家

【2017年施政報告】
【本報訊】政府動用公帑資助順豐？特首林鄭月娥在施政報告中推免審查交通補貼，連乘港鐵去羅湖都計算在內，被指明益水貨客，速遞員亦有機會受惠。但有速遞員表示，僱主會向員工提供八達通卡搭車或要求實報實銷，交津最終補貼老闆，基層速遞員無着數。林鄭辯稱，推政策不應只注重這些細節，應該大刀闊斧。運輸及房屋局局長陳帆則指，若發現市民有超乎想像的用途，會再調節。

政府提出免入息資產審查的交通補貼，表面動機是支援基層勞工，需頻密乘搭公共交通工具的打工仔理應最受惠。惟本報昨日訪問多名速遞員，理想與現實並不一致。李先生透露，有速遞公司向員工提供工作用八達通卡，若政府實行車費補貼，預料有更多公司效法，用津貼減低營運成本，員工無着數。另一速遞員梁小姐亦指，聽聞有公司計到盡，「就算長者員工兩蚊車費，也只可以報兩蚊，實報實銷」。

物流業多要求實報實銷

物流及貨櫃車司機工會總幹事洪俊毅相信，物流業員工一定不會受惠於交津，「有啲公司會向員工提供八達通，其他公司亦會要求員工實報實銷」，而且大部份速遞員是區內徒步送件，故不會特別着數，反而令速遞公司老闆受惠。
然而，水貨客嘗盡甜頭。有上水居民指，過往水貨客最高峯每日走四、五轉，但近期內地嚴打走水貨，現在最多只走兩轉貨。以每個月30日、每天來回上水及羅湖兩次計算，交通費約2,880元；若分兩張八達通卡使用，可享520元津貼。

內地水貨客黃小姐每日來港走一轉水貨，一個月車費達1,440元，屆時每月可獲260元補貼；她得悉後興奮地說：「都幾好喎！對我哋好大幫助囉！」她稱每走一轉可賺200多元，未來最多一日走兩轉。

對於水貨客可盡享公帑津貼，特首林鄭月娥表示，當初推出長者兩元乘車優惠，也知道會惠及遊客，亦有速遞公司因此聘請可用兩元乘車的長者工作，以減低成本，但她認為推行政策不應只注重這些細節，應該大刀闊斧。她強調，如果只津貼基層、長途乘客，就要刻意找出合資格乘客，政策將變得刁鑽及複雜，行政成本亦會提高。

平時運野搭車老細俾
咁有優惠俾老細關你撚事咩
咁撚想要資助就同老細講以後交通費唔洗報銷囉

痴撚線

另一速遞員梁小姐亦指，聽聞有公司計到盡，「就算長者員工兩蚊車費，也只可以報兩蚊，實報實銷」。

同埋有冇人解釋下呢到有咩問題
洗唔洗俾佢報夠原價

證明個津貼計劃無認真研究過
好多現實問題都未解決到

津貼同報銷係兩樣野黎

睇到班仆街水貨支那閪個得戚樣真係嬲撚到

原本我笑鳩澳門派錢無建設性
依家估唔到派錢都中可以派到咁柒，香港正苦

你老母同納稅人既錢補貼支那西
我屌你老母

澳門派錢無建設性
香港派錢有破壞性
低處未算低

交通津貼對象本身係市民
問題係點解公司可以從今次津貼拎到著數??

仲有住深圳最近既天水圍蝗都有既

大刀闊斧咁益走私水貨佬

水貨佬會唔會正價搭地鐵都無人知

睇唔過眼人地攞得多過你幾百幾十呀？

我覺得個point唔係速遞員應唔應該拎到津貼...
而係原意想幫基層減輕生活上嘅負擔...方法可幾好多...
777就揀咗用八達通計交通津貼依個方法...
正常市民嘅車費只係拎得啲啲回贈，幫唔倒幾多之餘...
反而拎得最多津貼嘅係水貨客同啲老闆...簡直epic fail

一年洗多幾十億但市民冇受惠

應該過境車費(除左機場)全部唔包

你話減車費個D益到水貨客我覺得無可避免，但你今次最著數係班水貨客我就覺得好撚on9

屌佢老味

超乎想像既用途